<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
    <title>Projekt do PB138 - Správa telefonního účtu</title>

    <author>
      <firstname>Adam</firstname>

      <surname>Král</surname>

      <affiliation>
        <orgname/>
      </affiliation>
    </author>

    <pubdate>2017-05-30</pubdate>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Návrh</title>

    <para>Projekt jsme začali vedením diskuze o návrhu struktury XML souborů.
    Následně jsem vytvořil ukázkové XML soubory (countries, messages, calls
    regions), do kterých poté byla dosazena data.</para>

    <para>Dle vytvořených souborů jsem naimplementoval základní třídy v Javě s
    namapovanými atributy.</para>

    <para/>
  </section>

  <section>
    <title>GUI</title>

    <para>V projektu jsem vytvořil celé GUI. Skládá se ze základního rámce,
    který obsahuje dva tabulkové modely a pole pro filtrování. Obdržení dat a
    jejich aktualizace je zajištěna pomocí swingworkerů, tyto operace tedy
    probíhají v samostnatných vláknech. Řazení je zajištěno pomocí
    implementace abstrakních metod třídy AbstractTableModel a řazení se
    dosáhne pomocí kliknutí na hlavičku daného sloupce.</para>

    <para>Dále se v GUI nachází filtrovací okno. To by se dalo sice
    naimplementovat také pomocí metod třídy AbstractTableModel, v rámci
    předvedení funkčnosti však byly použity vlastní naimplementované
    filtrovací metody. Vedle okna se nachází list pro výběr parametru
    filtrování. Filter se aplikuje zároveň na zprávy i hovory.</para>

    <para>Při tvorbě GUI vznikala ke správné funkčnosti potřeba úpravy
    filtrovacích metod (práce se stringy misto tříd, popřípadě kolekce tříd),
    ty jsem tedy také upravoval, popřípadě implementoval, pokud chyběly
    úplně.</para>

    <para>GUI je také připraveno na lokalizaci zobrazených textů.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Společné diskuze</title>

    <para>Každý týden, převážně ve čtvrtky, jsme se jako tým scházeli a
    diskutovali o problémech, které se během řešení projektu naskytly a
    následně jsme se snažili dojít k co nejlepšímu řešení. Mimo to také
    probíhala průběžná diskuze na sociální síti.</para>
  </section>
</article>
