<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
    <title>Projekt do PB138 PhoneCallManager</title>

    <author>
      <firstname>Petra</firstname>

      <surname>Mikova</surname>

      <affiliation>
        <orgname/>
      </affiliation>
    </author>

    <pubdate>30.05.2017</pubdate>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Návrh projektu</title>

    <para>Při prvním setkání našeho projektu jsme společně vymýšleli
    funkcionalitu naší aplikace, požadavky na ni, domlouvali se na struktuře a
    implementovali základní třídy. Také jsme vymýšleli rozvržení balíků,
    strukturu tříd a rozebírali si práci na projektu. Tyto dohodnuté požadavky
    jsme pak dynamicky přizpůsobovali aktuálním problémům i časovým možnostem
    jednotlivých členů týmu. Byl vytvořen repozitář na portále github na účtu
    jednoho z členů týmu, do kterého jsme následně začali commitovat první
    soubory našeho projektu. Také zde byl dohodnut formát XML databáze.</para>
  </section>

  <section>
    <title>XML schéma a DTD</title>

    <para>Pro náš projekt jsem vytvořila XML schémata pro všechny XML soubory,
    obsahující data, které využívá naše aplikace. Tato schémata poskytují
    záruku validity dat v XML souborech a zároveň poskytují návrhový vzor pro
    případné budoucí funkce programu. Dále jsem vytvořila pro naše projektové
    XML databáze DTD.</para>
  </section>

  <section>
    <title>XML databáze projektu a testovací data</title>

    <para>Pro ověření a demonstraci funkcionality našeho programu bylo třeba
    vytvořit množství testovacích dat. Napsala jsem tedy několik skriptů v
    jazyce Python, které generovaly vzorové zprávy, hovory a parsovaly data o
    prefixech států a jejich příslušnosti do regionů a generovaly xml
    soubory.</para>
  </section>

  <section>
    <title>LoadDataManager a následná úprava PhoneCallManager, přetypování
    dateTime na Calendar</title>

    <para>Jelikož bylo potřeba inicializovat množství manažerů, sloučili jsme
    tyto kroky do jednoho LoadDataManagera, který nahrál všechna data do
    objektů a obstaral vše potřebné. Tuto funkcionalitu jsem pak
    implementovala do třídy PhoneCallManager, finální podobu pak ještě upravil
    Adam, aby to bylo možné použít v GUI. Také bylo třeba přetypovat metody
    využívající obsolete dateTime na Calendar, nastudovala jsem si tedy
    dokumentaci k této třídě a přetypovala všechny metody a atributy.</para>
  </section>

  <section>
    <title>JavaDoc</title>

    <para>V závěru vývojového procesu jsem zkontrolovala všechny zdrojové
    soubory a vytvořila chybějící JavaDoc u některých metod a tříd.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Wikipedie projektu</title>

    <para>Součástí zadání projektu bylo také vytvoření projektové wikipedie na
    GitHubu, takže jsem vytvořila stránky pro naše XML databáze, návod na
    spuštění aplikace z .jar souboru, zdokumentovala strukturu projektu,
    vytvořila README projektu a začala tvořit stránku o způsobu využívání
    filtrů, kterou aktivně dokončil Marek.</para>

    <para/>
  </section>

  <section>
    <title>Průběh vývoje</title>

    <para>Většina komunikace probíhala při pravidelných setkáních týmu a na
    skupině na sociální síti Facebook. Na těch jsme diskutovali problémy,
    navrhovali řešení a došli k společným závěrům, jak nejlépe a efektivně
    implementovat vzniklé myšlenky, případně implementovali řešení, která jsme
    na daných setkáních vymysleli. Práce v týmu byla pohodová, na řešeních
    jsme se většinou snadno shodli a v týmu nepanovaly žádné rozepře.</para>
  </section>
</article>
