<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
    <title>Projekt PB138 - správa telefónneho účtu</title>

    <author>
      <firstname>Marek</firstname>

      <surname>Vaľko</surname>

      <affiliation>
        <orgname/>
      </affiliation>
    </author>

    <pubdate>30.5.2017</pubdate>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Návrh</title>

    <para>Na začiatku sme spoločne navrhli formát XML súborov. </para>
  </section>

  <section>
    <title>Managers, funkcionalita</title>

    <para>Postupne som začal podľa potreby vytvárať rôznych manažérov pre
    vykonávanie rôznych funkcii. Najskôr to boli Region-, Country-, Call- a
    MessageManager. Títo manažéri majú za úlohu načítavať jendotlivé entity z
    XML súborov a uložiť si ich. Ďalej som pracoval na jendoduchom filtrovaní,
    t. j. získavaní jendotlivých entít podľa parametrov, metódy getById a
    podobné.</para>

    <para>Vytvoril som FIleManager, ktorý mi spracuje File objekt na w3c
    dokument. Túto funkciu som vytvoril preto, lebo sa používa v každóm zo
    štyroch vyššie menovaných manažrov. Ďalej som používal w3c dom na základné
    spracovanie xml dokumentu a xpath na získavanie jednotlivých
    hodnôt.</para>

    <para>Popri vytváraní všetkých tried som si vytvoril pomocné funkcie na
    testovanie. Neskôr tieto funkcie boli presunuté do súboru Testing.java .
    Jednoduché testy mi slúžili na potvrdenie, že som jednotlivé funkcie
    naimplementoval správne, no určite nezachycujú všetky možnosti.</para>

    <para>Ďalej som pracoval na PriceManageri. Už z názvu vidieť, že jeho
    úlohou je počítať cenu hovorov a správ. Cena sa počíta zo základnej ceny,
    definovanej v tomto manažéri, regiónu, kam alebo odkiaľ sa volá a potom
    prepočtu na minúty (60 sekúnd) v prípade hovoru, alebo jednotkovú SMS (160
    znakov) v prípade správ.</para>

    <para>Vytvoril som aj SortManagera. Pôvodna myšlienka bola, že zoradí
    získanú kolekciu hovorov alebo správ podľa zadaného parametra. No po
    vytvorení GUI mojim kolegom sme zistili, že tabuľka, v ktorej sa zobrazujú
    hovory a správy to dokáže automaticky.</para>

    <para>Taktiež po vytvorení GUI vznikli nové potrebné funkcie na
    filtrovanie. Niektoré z nich som implementoval.</para>

    <para>Vzniknuté problémy sme zaznamenávali pomocou GH Issues, neskôr o
    nich diskutovali a hľadali riešenia.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Spoločná práca</title>

    <para>Na týždennej báze sme sa stretávali a diskutovali vzniknuté
    problémy. Hľadali sme riešenia väčšinou spoločne, aby neskôr nedošlo k
    nedorozumeniam, že sa projekt uberá zlým smerom. Jednoduchšie problémy
    boli diskutované na socialnej sieti.</para>
  </section>
</article>
